
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <channel>
   <title>Cédric Creusot</title>
   <link>https://cedriccreusot.fr/</link>
   <description>Recent content on Cédric Creusot</description>
   <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
   <language>fr-fr</language>
   <copyright>Copyright &amp;copy; 2019 - Cédric Creusot</copyright>
   <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 12:52:00 +0100</lastBuildDate>
   
       <atom:link href="https://cedriccreusot.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
   
     <item>
       <title>Flutter Bootcamp</title>
       <link>https://cedriccreusot.fr/posts/flutter-bootcamp/</link>
       <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 12:52:00 +0100</pubDate>
       
       <guid>https://cedriccreusot.fr/posts/flutter-bootcamp/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Cet article va être dédié au Bootcamp Flutter vendu par The App Brewery sur leur site (que vous pouvez aussi retrouver sur Udemy).
Il fut annoncé à la suite de la Google I/O 2019. Ayant déjà réalisé le codelabs de Google sur Flutter qui nous apprenait les base.
Je me suis dit que c&#39;était une bonne idée de faire ce Bootcamp pour me former et gagner en expérience avec cette technologie.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;accessibilité&#34;&gt;Accessibilité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce Bootcamp est accessible au plus grand nombre, il n&#39;y a pas besoin de connaitre déjà Flutter pour s&#39;en sortir. Il n&#39;y a pas non plus besoin de connaitre Dart, ou de savoir programmer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il vous prend par la main pour débuter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous savez déjà coder, vous n&#39;apprendrez pas via celui-ci plus de choses que vous connaissiez déjà côté programmation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne pensez pas non plus y trouver un moyen d&#39;apprendre Dart. Ce Bootcamp se contente de vous montrer les bases, pour vous en sortir avec Flutter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The App Brewery a fait un travail remarquable sur l&#39;accompagnement du débutant, les vidéos vont vous montrer souvent les réponses dont vous avez besoin pour réaliser les différents exercices.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-bon&#34;&gt;Le bon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout abord, cette formation est en Anglais, il faut donc connaitre la langue de Shakespear pour pouvoir s&#39;en sortir (et ça vous aideras à pratiquer).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La personne nous accompagnant en vidéo durant ce Bootcamp a l&#39;avantage d&#39;avoir une diction claire, qui vous permet d&#39;accélérer la vidéo, ce qui vous force à vous concentrer sur ce qui est dit et montré, et si vous n&#39;avez pas bien compris, il suffit de faire un retour arrière pour revoir la partie en question quitte à ralentir le rythme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce qui est du contenu, on vous apprend à programmer des choses simples en Dart ce qui est un bon plus pour ceux qui débutent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a 16 sections avec selon la section des challenges. Chaque section vous apprend un concept de programmation et à l&#39;utiliser dans les challenges. Les sources des projets seront accessibles via le github de The App Brewery vous trouverez souvent un lien a ceux-ci dans la section correspondante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faite vraiment pause durant ses challenges, pour voir des concepts et apprendre à chercher les bons outils seuls c&#39;est vraiment un très bon exercice, prenez aussi le temps pour comprendre votre solution avant de passer à la solution proposer par The App Brewery, vous serez surpris d&#39;arriver à faire ce qu&#39;il vous demande, mais d&#39;une autre manière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communauté est active, vous pourrez leur poser des questions quand vous êtes bloqué sur un sujet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ce-quil-manque&#34;&gt;Ce qu&#39;il manque&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette formation a du bon, mais il manque, je pense, quelques parties essentielles :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La théorie de programmation, il ne faut pas faire impasse dessus même s’il est facile de faire du développement en Dart, cela reste un langage-objet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pas de tests, pour pouvoir considérer que l&#39;on est complètement opérationnel en Flutter et en Dart par transitivité, il ne faut pas les négligés. Une partie, dédier au test serait intéressant et apporterait un plus très qualitatif. Flutter et Dart offre de base tous les outils pour faire des tests.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manque d&#39;une section, CI/CD, pas obligatoire, mais peut-être très intéressant de connaitre au moins quelque informations dessus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il n&#39;y a que quelques StateManagement de présentés, on vous apprend à vous servir du système de &lt;code&gt;setState({})&lt;/code&gt; et aussi de Provider.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Provider est une bonne librairie pour débuter, mais il faut vraiment faire attention avec elle (je vous laisse le lien vers &lt;a href=&#34;https://www.didierboelens.com/fr/2019/07/provider---points-dint%C3%A9r%C3%AAt---points-dattention&#34;&gt;l&#39;article de Didier Boelens sur le sujet de Provider.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention ! Cette Formation n&#39;est pas à jour par rapport au changement apportée dans le langage Dart et les dernières versions de Flutter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Certain exemple montré en Dart qui ne sont pas recommandés dans la documentation officielle du langage exemple l&#39;utilisation du &lt;a href=&#34;https://dart.dev/guides/language/effective-dart/style#dont-use-prefix-letters&#34;&gt;&amp;ldquo;k&amp;rdquo; pour préfix d&#39;une variable&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;À part, les manques énoncés, je peux recommander cette formation à toute personne qui souhaite débuter en Flutter, mais pour allez plus loin, je lui conseillerais de lire des articles et de s&#39;inscrire aux divers newsletters existants sur le sujet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela reste une expérience positive, et après avoir fini l&#39;ensemble des sections vous obtiendrez une certification de complétion.
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://cedriccreusot.fr/images/flutter_bootcamp_certifs.jpg&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;h4&gt;Certificat Complétion Bootcamp Flutter&lt;/h4&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette formation vous donnera les bases qui seront à vous de retravailler pour devenir meilleurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du coup, vous voulez débuter en Flutter ? Allez chez &lt;a href=&#34;https://www.appbrewery.co/p/flutter-development-bootcamp-with-dart&#34;&gt;The App Brewery&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&#34;https://www.udemy.com/course/flutter-bootcamp-with-dart/?referralCode=2B7724A180C0502A2547&#34;&gt;Udemy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
     <item>
       <title>Ouverture de mon blog</title>
       <link>https://cedriccreusot.fr/posts/bilan-plan-2020/</link>
       <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 14:22:37 +0100</pubDate>
       
       <guid>https://cedriccreusot.fr/posts/bilan-plan-2020/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiers jours de l&#39;année, j&#39;ai enfin pris la décision d&#39;ouvrir un blog, avant, de vous parler des objectifs que je me fixe pour celui-ci. Faisons le bilan de cette année.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bilan-2019&#34;&gt;Bilan 2019&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2018, j&#39;ai intégré la fine équipe de beNext. Cela fait plus d&#39;un an que je suis chez eux. J&#39;ai vécu cette année, pas mal de choses sur le plan personnel et professionnel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;professionnellement&#34;&gt;Professionnellement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tout-à-bord, j&#39;ai découvert une autre façon de s&#39;organiser au sein d&#39;une société. L&#39;holacratie. Plus que d&#39;essayer de vous l&#39;expliquer maladroitement, je préfère vous orienter vers Pablo Pernot qui en parle bien mieux sur son propre &lt;a href=&#34;https://pablopernot.fr/2017/12/petite-serie-sur-holacratie-et-sociocratie/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai permis plusieurs fois au Meetup &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/fr-FR/Flutter-Paris/&#34;&gt;Flutter Paris&lt;/a&gt; de s&#39;organiser chez beNext.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;y ai même participé en tant qu&#39;orateur sur un sujet que l&#39;on oublie bien souvent dans nos projets, l&#39;accessibilité.

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/EqInAYQMYT8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai commencé à faire des sessions de coaching perso, pour m&#39;améliorer dans ma communication.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers la fin d&#39;année (septembre, octobre), j&#39;ai commencé à mentorer techniquement 1 beNexter. Cette expérience m’a montré que j&#39;aimais transmettre, d&#39;où l&#39;intérêt pour moi d&#39;ouvrir ce blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai intégré un cercle de coach technique à beNext.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, j&#39;ai coorganisé un des évènements au sein de beNext, le beCom Tech (je n&#39;étais pas du tout dans ma zone de confort à ce moment-là, surtout en période de grève des transports à Paris).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;personnellement&#34;&gt;Personnellement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En 2019, dans une optique de développer mes compétences dans plein de domaine différent et suite à diverse discussion voici une liste de livre et formations que j&#39;ai lus et suivis :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Livre fini :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;107 principes immobiliers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer et piloter un portefeuille d&#39;ETF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Épargnant 3.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tout le monde n&#39;a pas eu la chance de rater ses études&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avalez le crapaud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les quatre accords toltèques&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les mots sont des fenêtres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les pensées qui font maigrir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réfléchissez et devenez riche&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations finies :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Devenir Riche. Mode d&#39;Emploi. (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Immobilier. Mode d&#39;Emploi. (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Complete Flutter Development Bootcamp Using Dart (&lt;a href=&#34;https://appbrewery.co&#34;&gt;https://appbrewery.co&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre en cours :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10 Days to Faster Reading (que je n&#39;ai pas finis)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conception et programmation orientées objet (B. Meyer)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le livre de l&#39;Ikigai&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pouvoir illimité : le livre majeur sur la PNL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Écrire un scénario interactif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations en cours :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ne travaillez plus que 2h par jours (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;User Experience Design Essentials - Adobe XD UI UX Design (&lt;a href=&#34;https://udemy.com&#34;&gt;https://udemy.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cela fait une sacrée liste, que je compte continuer d&#39;étoffer durant cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, je suis quelqu&#39;un de sportif, en plus d&#39;aller à la salle, je m&#39;adonne au sport de combat au sabre laser (&lt;a href=&#34;http://www.france.ludosport.net/&#34;&gt;http://www.france.ludosport.net/&lt;/a&gt;), cette année j&#39;ai passé mon examen de forme 2 et commencer à suivre la formation de la forme dite Y qui nous fait une preview de toutes les formes de combat.
J&#39;ai participé en tant que spectateur au tournoi international, le niveau y est incroyable, et l&#39;année prochaine, je souhaiterais y participer (+3h de live pour vous donner un exemple).

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/OkDdQq9ldNg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;objectif-2020&#34;&gt;Objectif 2020&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour 2020, j&#39;ai plusieurs objectifs dans le désordre :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pour ce blog, écrire 4 articles par semestres, dans le but de vous apprendre des choses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continuer ma lecture de livre de développement personnel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortir une application de jeu sur mobile/web en Flutter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participer au tournoi national de combat de sabre laser de Ludosport.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M&#39;améliorer dans mon organisation personnelle en essayant la méthode ZTD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perdre du poids (oui, c&#39;est important quand on prend 10Kg de viennoiserie&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expérimentez, expérimentez, expérimentez !&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bon, je m&#39;arrête ici, car je risquerais de tout, et rien faire en même temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je ne dois en garder que 3 :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Perdre du poids&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faire avancer ce blog (avec les articles)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sortir une application sur mobile/web en Flutter.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sur ceux, je vous souhaite, une bonne année riche en expérience !&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
 </channel>
</rss>
