
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <channel>
   <title>Articles on Cédric Creusot</title>
   <link>https://cedriccreusot.fr/posts/</link>
   <description>Recent content in Articles on Cédric Creusot</description>
   <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
   <language>fr-fr</language>
   <copyright>Copyright &amp;copy; 2019 - Cédric Creusot</copyright>
   <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 14:22:37 +0100</lastBuildDate>
   
       <atom:link href="https://cedriccreusot.fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
   
     <item>
       <title>Ouverture de mon blog</title>
       <link>https://cedriccreusot.fr/posts/bilan-plan-2020/</link>
       <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 14:22:37 +0100</pubDate>
       
       <guid>https://cedriccreusot.fr/posts/bilan-plan-2020/</guid>
       <description>&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiers jours de l&#39;année, j&#39;ai enfin pris la décision d&#39;ouvrir un blog, avant, de vous parler des objectifs que je me fixe pour celui-ci. Faisons le bilan de cette année.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bilan-2019&#34;&gt;Bilan 2019&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2018, j&#39;ai intégré la fine équipe de beNext. Cela fait plus d&#39;un an que je suis chez eux. J&#39;ai vécu cette année, pas mal de choses sur le plan personnel et professionnel.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;professionnellement&#34;&gt;Professionnellement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tout-à-bord, j&#39;ai découvert une autre façon de s&#39;organiser au sein d&#39;une société. L&#39;holacratie. Plus que d&#39;essayer de vous l&#39;expliquer maladroitement, je préfère vous orienter vers Pablo Pernot qui en parle bien mieux sur son propre &lt;a href=&#34;https://pablopernot.fr/2017/12/petite-serie-sur-holacratie-et-sociocratie/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai permis plusieurs fois au Meetup &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/fr-FR/Flutter-Paris/&#34;&gt;Flutter Paris&lt;/a&gt; de s&#39;organiser chez beNext.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;y ai même participé en tant qu&#39;orateur sur un sujet que l&#39;on oublie bien souvent dans nos projets, l&#39;accessibilité.

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/EqInAYQMYT8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai commencé à faire des sessions de coaching perso, pour m&#39;améliorer dans ma communication.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers la fin d&#39;année (septembre, octobre), j&#39;ai commencé à mentorer techniquement 1 beNexter. Cette expérience m’a montré que j&#39;aimais transmettre, d&#39;où l&#39;intérêt pour moi d&#39;ouvrir ce blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&#39;ai intégré un cercle de coach technique à beNext.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, j&#39;ai coorganisé un des évènements au sein de beNext, le beCom Tech (je n&#39;étais pas du tout dans ma zone de confort à ce moment-là, surtout en période de grève des transports à Paris).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;personnellement&#34;&gt;Personnellement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En 2019, dans une optique de développer mes compétences dans plein de domaine différent et suite à diverse discussion voici une liste de livre et formations que j&#39;ai lus et suivis :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Livre fini :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;107 principes immobiliers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer et piloter un portefeuille d&#39;ETF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Épargnant 3.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tout le monde n&#39;a pas eu la chance de rater ses études&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avalez le crapaud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les quatre accords toltèques&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les mots sont des fenêtres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les pensées qui font maigrir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réfléchissez et devenez riche&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations finies :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Devenir Riche. Mode d&#39;Emploi. (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Immobilier. Mode d&#39;Emploi. (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Complete Flutter Development Bootcamp Using Dart (&lt;a href=&#34;https://appbrewery.co&#34;&gt;https://appbrewery.co&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Livre en cours :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10 Days to Faster Reading (que je n&#39;ai pas finis)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conception et programmation orientées objet (B. Meyer)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le livre de l&#39;Ikigai&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pouvoir illimité : le livre majeur sur la PNL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Écrire un scénario interactif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Formations en cours :
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ne travaillez plus que 2h par jours (Luc Brialy)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;User Experience Design Essentials - Adobe XD UI UX Design (&lt;a href=&#34;https://udemy.com&#34;&gt;https://udemy.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cela fait une sacrée liste, que je compte continuer d&#39;étoffer durant cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, je suis quelqu&#39;un de sportif, en plus d&#39;aller à la salle, je m&#39;adonne au sport de combat au sabre laser (&lt;a href=&#34;http://www.france.ludosport.net/&#34;&gt;http://www.france.ludosport.net/&lt;/a&gt;), cette année j&#39;ai passé mon examen de forme 2 et commencer à suivre la formation de la forme dite Y qui nous fait une preview de toutes les formes de combat.
J&#39;ai participé en tant que spectateur au tournoi international, le niveau y est incroyable, et l&#39;année prochaine, je souhaiterais y participer (+3h de live pour vous donner un exemple).

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/OkDdQq9ldNg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;objectif-2020&#34;&gt;Objectif 2020&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour 2020, j&#39;ai plusieurs objectifs dans le désordre :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pour ce blog, écrire 4 articles par semestres, dans le but de vous apprendre des choses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Continuer ma lecture de livre de développement personnel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sortir une application de jeu sur mobile/web en Flutter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participer au tournoi national de combat de sabre laser de Ludosport.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M&#39;améliorer dans mon organisation personnelle en essayant la méthode ZTD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perdre du poids (oui, c&#39;est important quand on prend 10Kg de viennoiserie&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expérimentez, expérimentez, expérimentez !&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bon, je m&#39;arrête ici, car je risquerais de tout, et rien faire en même temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je ne dois en garder que 3 :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Perdre du poids&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faire avancer ce blog (avec les articles)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sortir une application sur mobile/web en Flutter.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sur ceux, je vous souhaite, une bonne année riche en expérience !&lt;/p&gt;
</description>
     </item>
   
 </channel>
</rss>
